[
    {
        "questionStem": "1978年5月1日，《光明日报》发表了题为（）的特约评论员文章，从根本上、理论上否定了“两个凡是＂的错误方针，揭开了真理标准问题讨论的序幕。",
        "option": [
            "“实践是检验真理的唯一标准”",
            "“一切主观世界的东西都要接受实践的检验”",
            "“马克思主义的一个最基本的原则”",
            "“解放思想，实事求是”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710721339392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着中国新民主主义革命伟大开端的是（）。",
        "option": [
            "新文化运动",
            "中国共产党成立",
            "国共第一次合作",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月中共中央在（）召开七届二中全会，决定了党对取得全国胜利以及在全国胜利以后的基本政策。",
        "option": [
            "延安",
            "西柏坡",
            "原平",
            "涞源"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711233044480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在中共十一届三中全会前夕召开的中央工作会议上，邓小平作了（）的讲话，这实际上成为党的十一届三中全会的主题报告。",
        "option": [
            "《解放思想，实事求是，团结一致向前看》",
            "《高举毛泽东思想旗帜，坚持实事求是的原则》",
            "《坚持党的路线，改进工作方法》",
            "《反对教条主义，坚持和发展马克思主义》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710671007745",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列对中共七届二中全会的表述，正确的是（）。①1949年在延安召开②规定了革命胜利后党在政治、经济、外交方面的基本政策③毛泽东告诫全党要保持艰苦奋斗的作风④这次大会为争取抗日战争的胜利和新民主主义革命在全国的胜利做了重要准备",
        "option": [
            "②③",
            "①③④",
            "①④",
            "①②④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711321124865",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年3月毛泽东公开发表（），文中科学分析了农民的各个阶层，充分估计了农民在中国民主革命中的伟大作用，明确指出在农村建立革命政权和农民武装的必要性，着重宣传了放手发动群众、组织群众、依靠群众的革命思想。",
        "option": [
            "《中国社会各阶级的分析》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《反对本本主义》",
            "《湖南农民运动考察报告》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711207878656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持马克思列宁主义的基本原理，走中国人民自愿选择的（）的道路，中国的社会主义事业必将取得最终的胜利。",
        "option": [
            "符合国际形势",
            "具有中国特色",
            "适合中国国情",
            "共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。",
        "option": [
            "高水平开放",
            "高质量发展",
            "全领域开放",
            "全方位发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710901694464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思列宁主义揭示了（）的规律，它的基本原理是正确的，具有强大的生命力。",
        "option": [
            "共产主义",
            "人类社会历史发展",
            "资本主义",
            "劳动是第一生产力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711300153344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大关于党章（修正案）决议，第一次将（）写入党章。",
        "option": [
            "科学发展观",
            "“三个代表”重要思想",
            "全面建设小康社会",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710863945729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1939年7月,刘少奇在延安马列学院的重要讲演,详细阐述了共产党员修养的内容和方法,第一次提出加强共产党员党性修养的必要性和重要意义。（）",
        "option": [
            "《关于党性问题的报告大纲》",
            "《我的修养要则》",
            "《论共产党员的修养》",
            "《目前任务和战略部署》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711224655873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期，战略决战的第一次战役是（）。",
        "option": [
            "淮海战役",
            "平津战役",
            "辽沈战役",
            "解放济南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711279181825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着红军二万五千里长征胜利结束的是（）。",
        "option": [
            "红军穿越大草地进入甘肃、陕西",
            "中央红军同陕北红军会师",
            "红军三大主力在会宁会师",
            "遵义会议召开"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711245627392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“延安五老”之一，在新中国建立后被任命为中央人民政府秘书长，曾在1949年10月1日主持过年开国大典的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "徐特立",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "林伯渠"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711178518528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在第一个五年计划实施中，成就最突出的行业是（）。",
        "option": [
            "交通运输业",
            "商业",
            "农业",
            "工矿业"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710666813440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以（）为主线，加强和改进党的民族工作。",
        "option": [
            "各民族一家亲",
            "铸牢中华民族共同体意识",
            "民族团结",
            "各民族共同发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710972997632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从（）开始，武装斗争成为中国革命的主要方式。",
        "option": [
            "中共三大",
            "遵义会议",
            "古田会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711254016000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "曾是毛泽东和田汉等著名人士的老师，“中国杰出的革命教育家”，被毛泽东称赞为“坚强的老战士”、“革命第一，工作第一，他人第一”，被称为“延安五老”之一的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "林伯渠",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "徐特立"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现伟大梦想，必须推进伟大事业。（）是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。",
        "option": [
            "中国特色社会主义",
            "社会主义",
            "新时代中国特色社会主义",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711086243841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "江山就是人民，人民就是江山。中国共产党领导人民打江山、守江山，守的是（）。",
        "option": [
            "人民的梦",
            "人民的权",
            "人民的心",
            "人民的情"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711044300801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命时期，中国共产党建立的第一个红色政权是（）。",
        "option": [
            "井冈山根据地茶陵县工农兵政府",
            "右江工农民主政府",
            "闽西工农民主政府",
            "瑞金中华苏维埃共和国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711312736258",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动以全民族的力量高举起爱国主义的伟大旗帜，孕育了以爱国、进步、民主、科学为主要内容的伟大“五四精神”，其核心是（）。",
        "option": [
            "反对封建主义精神",
            "科学精神",
            "民主主义精神",
            "爱国主义精神"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711098826753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了驳斥“亡国论”和“速胜论”的错误观点，系统阐述党的抗日持久战方针，毛泽东于1938年5月写了（）这篇重要文章。",
        "option": [
            "《论持久战》",
            "《论联合政府》",
            "《中国革命和中国共产党》",
            "《目前抗日统一战线中的策略问题》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711316930561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2005年12月，十届全国人大常委会第十九次会议高票通过决定，自2006年1月1日起废止（），这意味着在中国延续两千多年的农业税已经成为历史。",
        "option": [
            "《农业税征收管理条例》",
            "《农业税条例》",
            "《农业税征收办法规定》",
            "《关于对农林特产收入征收农业税的若干规定》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710746505216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共八大确定的我国社会主义经济建设的方针是（）。",
        "option": [
            "在综合平衡中稳步前进",
            "鼓足干劲、力争上游、多快好省",
            "调整、巩固、充实、提高",
            "以农业为基础、以工业为主导"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710679396353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年9月，中华人民共和国主席授予中国人民解放军军官以中华人民共和国元帅军衔及授予有功人员勋章典礼在北京隆重举行，朱德等10人被授予元帅军衔。十大元帅不包括（）。",
        "option": [
            "林彪",
            "罗荣桓",
            "叶剑英",
            "粟裕"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710582927360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是（）。",
        "option": [
            "家庭联产承包责任制",
            "社会化服务体系",
            "集约化经营",
            "土地租赁制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710822002689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十六届三中全会以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，提出了（）的科学发展观。",
        "option": [
            "统筹经济社会发展",
            "以人为本、全面协调可持续发展",
            "以经济建设为中心",
            "人与社会和谐发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710855557121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "高度重视和不断加强党的自身建设，是中国共产党从小到大、由弱变强，从挫折中奋起，在战胜困难中不断成熟的一大法宝，也是党领导的伟大事业不断取得胜利的根本保证。中国特色社会主义进入新时代，党的建设的根本方针是（）。",
        "option": [
            "全面加强党的执政本领",
            "坚持党要管党、全面从严治党",
            "坚持解放思想、改革创新",
            "全面推进党的政治建设"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711035912193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "关于俄国十月革命对中国的影响，不正确的是（）。",
        "option": [
            "十月革命发生在国情与中国相同（封建压迫严重）或近似（经济文化落后）的俄国，因而对中国的先进分子具有特殊的吸引力。",
            "十月革命诞生的社会主义俄国号召反对帝国主义，并以新的平等的态度对待中国，有力地推动了社会主义思想在中国的传播。",
            "十月革命中俄国工人、农民和士兵群众被广泛发动并由此赢得胜利的事实，给予中国先进分子以新的革命方法的启示，推动他们去研究这个革命所遵循的主义。",
            "无政府主义、工团主义、基尔特（行会）社会主义、社会民主主义以及新村主义、泛劳动主义等比马克思列宁主义在中国的影响更大。"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711270793216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中华民族永续发展的千年大计。",
        "option": [
            "民主法制建设",
            "全面建成小康社会",
            "增进民生福祉",
            "建设生态文明"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710918471680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十五大载入史册的标志是（）。",
        "option": [
            "在理论认识上突破姓“资＂姓“社”和姓“公”姓“私”的束缚",
            "提出社会主义初级阶段的基本纲领",
            "高举邓小平理论的伟大旗帜",
            "制定跨世纪的宏伟蓝图"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710872334336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和（）。",
        "option": [
            "中国方案",
            "中国模式",
            "中国思想",
            "中国观点"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711149158400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是（），并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710964609024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把（）作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。",
        "option": [
            "实现共产主义",
            "建设社会主义现代化强国",
            "人民对美好生活的向往",
            "实现共同富裕"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711061078016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和（）同向发力。",
        "option": [
            "从严治党",
            "党内文化建设",
            "制度治党",
            "制度建设"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637505",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年6月，中国共产党在共产国际的帮助下在（）举行第六次全国代表大会。",
        "option": [
            "香港",
            "莫斯科",
            "上海",
            "柏林"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711212072960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大的主题是：高举中国特色社会主义伟大旗帜，全面贯彻新时代中国特色社会主义思想，弘扬（），自信自强、守正创新，踔厉奋发、勇毅前行，为全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴而团结奋斗。",
        "option": [
            "伟大建党精神",
            "伟大红船精神",
            "伟大长征精神",
            "伟大抗疫精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710977191936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大提出实施乡村振兴战略，是以习近平同志为核心的党中央着眼于党和国家事业全局，深刻把握现代化建设和城乡关系变化特征，顺应亿万农民对美好生活的向往，对“三农“工作作出的重大战略决策，是新时代做好”三农”工作的总抓手。实施乡村振兴战略的根本目的是（）。",
        "option": [
            "确保国家粮食安全",
            "建立新型的土地承包关系",
            "转移农村富余劳动力",
            "推进农业农村现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711023329280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠\r\n",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710561955840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）说，“我是一个知识分子，当一个小学教员，也没学过军事，怎么知道打仗呢？就是由于国民党搞白色恐怖，把工会、农会都打掉了，把五万共产党员杀了一大批，抓了一大批，我们才拿起枪来，上山打游击。”",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "邓小平",
            "毛泽东"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711174324224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大、十八届三中全会对党的建设制度改革与经济体制、政治体制、文化体制、社会体制、生态文明体制改革一道作出重要部署，十八届四中全会明确提出形成完善的（），并作为全面推进依法治国总目标的重要内容。",
        "option": [
            "党外法规体系",
            "党内法规体系",
            "党外法律体系",
            "党内法律体系"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710993969152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "全方位人民民主",
            "全要素人民民主",
            "全周期人民民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694465",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们深入推进全面从严治党，坚持打铁还须自身硬，提出和落实新时代党的建设总要求，以党的（）统领党的建设各项工作。",
        "option": [
            "经济建设",
            "文化建设",
            "组织建设",
            "政治建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710960414721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们创立了（），明确坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，提出一系列治国理政新理念新思想新战略，实现了马克思主义中国化时代化新的飞跃。",
        "option": [
            "中国特色社会主义思想",
            "新时代中国特色社会主义思想",
            "科学发展观",
            "人类命运共同体理念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710956220416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中国正式成为世贸组织即WTO第143个成员。",
        "option": [
            "2000年12月1日",
            "2001年11月11日",
            "2001年12月11日",
            "2002年12月30日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710704562177",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "确立党对军队的绝对领导的历史大事件是（）。",
        "option": [
            "八七会议",
            "三湾改编",
            "文家市决策",
            "井冈山会师"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711312736256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年12月下旬，红四军党的第九次代表大会在福建上杭县古田村召开，会议总结了红军创立以来的经验，通过了著名的古田会议决议，决议的中心思想是（）。",
        "option": [
            "中国共产党必须服从共产国际的领导",
            "武装斗争是中国革命的主要形式",
            "在农村根据地更广泛开展土地革命",
            "用无产阶级思想进行军队和党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711216267264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年至1957年是中国共产党和政府实施第一个五年计划的时期，也被称为新中国工业化的起步时期。在当时的历史条件下，“一五”计划把（）作为经济建设的中心环节。",
        "option": [
            "优先发展轻工业",
            "优先发展重工业",
            "轻工业、重工业并举",
            "工业、农业并举"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710578733056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后制定的第一部基本法律是（）。",
        "option": [
            "《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》",
            "《中华人民共和国婚姻法》",
            "《中华人民共和国土地改革法》",
            "《中华人民共和国工会法》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710654230529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国早期信仰马克思主义的人物中，有一位留法勤工俭学的学生（）说，自己到欧洲以后，“对于一切主义开始推求比较”，到1921年秋，终于“定妥了我的目标”即共产主义。他表示，“我认的主义一定是不变了，并且很坚决地要为他宣传奔走”。",
        "option": [
            "陈毅",
            "邓小平",
            "蔡和森",
            "周恩来"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711384039425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党提出了过渡时期总路线是在（）年。",
        "option": [
            "1956",
            "1952",
            "1953",
            "1955"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710603898881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的提出，标志着我们党（）。",
        "option": [
            "对改革开放和现代化建设规律的认识进一步深化",
            "完全掌握了社会主义建设的发展规律",
            "改变了新中国成立以来传统的发展模式和发展战略",
            "第一次找到建设社会主义的道路"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710792642560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华人民共和国第一届全国人民代表大会召开时间是（）。",
        "option": [
            "1949年10月",
            "1950年9月",
            "1953年10月",
            "1954年9月"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710704562176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在对资本主义工商业的社会主义改造中，所谓初、中级国家资本主义的主要含义是，社会主义国家对资本主义工商业采取（）。",
        "option": [
            "公私合营的方式进行所有制改造",
            "加工订货的方式纳入国家计划轨道",
            "民主改革的方式使工人当家做主",
            "通过财政税收信贷等手段干预生产过程"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710666813441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期，毛泽东在《（共产党人〉发刊词》中首次指出中国共产党在中国革命中战胜敌人的三个法宝是（）。",
        "option": [
            "实事求是，理论联系实际，批评与自我批评",
            "群众路线，调查研究，团结一致",
            "自力更生，艰苦奋斗，全心全意为人民服务",
            "统一战线，武装斗争，党的建设"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711291764736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1986年，科学家王大珩、王涂昌、陈芳允等上书中共中央，提出发展高科技的建议。这一建议后来被称为著名的（）。",
        "option": [
            "星火计划",
            "菜篮子工程",
            "\"863\"计划",
            "\"985\"计划"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710729728000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的()的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "美好生活需要和不充分不平衡",
            "幸福生活需要和不平衡不充分",
            "幸福生活需要和不充分不平衡",
            "美好生活需要和不平衡不充分"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711149158402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年北京奥运会是（）夏季奥林匹克运动会。",
        "option": [
            "第26届",
            "第29届",
            "第30届",
            "第32届"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710750699521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立第一个起到临时宪法作用的是（）。",
        "option": [
            "《中华民国临时约法》",
            "《中华人民共和国宪法》",
            "《土地改革法》",
            "《共同纲领》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710654230528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "历史正反两方面的经验表明，（）是我们取得成功的最大法宝。",
        "option": [
            "“两个结合”",
            "“两个大局”",
            "“两创”",
            "“三个务必”"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711056883712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们党形成并积极推进全面建成小康社会、全面深化改革、（）、全面从严治党”四个全面”战略布局。",
        "option": [
            "全面实现现代化",
            "全面对外开放",
            "全面平衡发展",
            "全面依法治国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710998163458",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党首次独立领导并取得胜利的工人运动。",
        "option": [
            "湖南第一纱厂工人罢工",
            "水口山工人大罢工",
            "长沙泥木工人大罢工",
            "安源路矿工人大罢工"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711170129920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了新民主主义革命的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710557761537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了实现党的十八大确定的奋斗目标，2013年中共中央部署并在全党开展了党的群众路线教育实践活动。这次活动的主要内容是（）。",
        "option": [
            "保持共产党员先进性",
            "讲学习、讲政治、讲正气",
            "建设学习型党组织",
            "为民、务实、清廉"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711094632448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党中央提出社会主义初级阶段理论的主要依据是由于我国（）。",
        "option": [
            "生产力落后，商品经济不发达",
            "社会主义经济体制不成熟",
            "存在着多种经济成分",
            "曾经历过严重的经济挫折"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1955年率团出席亚非会议（万隆会议）的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "周恩来",
            "陈毅",
            "宋庆龄"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710582927361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期总路线所指的“过渡时期”是（）。",
        "option": [
            "从新中国成立到国民经济恢复",
            "从国民经济恢复到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义改造基本完成",
            "从新中国成立到社会主义现代化实现"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710624870400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中央红军长征途中最壮烈的一战，此战后，中央红军人数从长征出发时的8.6万余人锐减至3万余人。",
        "option": [
            "湘江战役",
            "乌江之战",
            "飞夺泸定桥",
            "四渡赤水"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711170129922",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）行，是中国化时代化的（）行。",
        "option": [
            "中国共产党",
            "马克思主义",
            "社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710964609025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国第一个共产主义小组建立在：（）",
        "option": [
            "北京",
            "长沙",
            "武汉",
            "上海"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711354679297",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1971年10月25日,第（）联合国大会通过决议，恢复中华人民共和国在联合国的合法席位。",
        "option": [
            "22届",
            "24届",
            "25届",
            "26届"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710595510272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1926年8月4日，中共中央扩大会议发布的（）通告，是迄今为止发现的中共最早的反贪文件。",
        "option": [
            "《消费合作社办事公约》",
            "《关于惩治贪污浪费行为》",
            "《陕甘宁边区政府公布边区惩治贪污暂行条例》",
            "《坚决清理贪污腐化分子》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711195295746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）通过宪法修正案，郑重地把习近平新时代中国特色社会主义思想载入宪法。",
        "option": [
            "十二届全国人民代表大会第五次会议",
            "十二届全国人大六次会议",
            "十二届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大一次会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710918471681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，我们党召开具有重大历史意义的十一届三中全会，开启了改革开放历史新时期。新时期最显著的成就是（）。",
        "option": [
            "改革开放",
            "快速发展",
            "与时俱进",
            "社会和谐"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710863945728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的两大口号是（）。",
        "option": [
            "新道德和新文学",
            "民权和平等",
            "自由和平等",
            "民主和科学"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711329513474",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持反腐败无禁区、全覆盖、零容忍，坚定不移“打虎”“拍蝇”“猎狐”,（）的目标初步实现，（）的笼子越扎越牢，（）的堤坝正在构筑，反腐败斗争压倒性态势已经形成并巩固发展。",
        "option": [
            "不敢腐不能腐不想腐",
            "不能腐不敢腐不想腐",
            "不想腐不敢腐不能腐",
            "不敢腐不想腐不能腐"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711040106496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党制定民主革命纲领的主要依据是（）。",
        "option": [
            "对中国社会性质和革命性质的认识",
            "对帝国主义侵略中国的认识",
            "对北洋军阀统治的认识",
            "对资产阶级两面性的认识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711379845120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会重新确立的思想路线是（）。",
        "option": [
            "解放思想，实事求是",
            "一切从实际出发",
            "理论联系实际",
            "从中国的国情出发"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710880722945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "国民大革命中，由共产党直接领导的、共产党员（）任团长的第四军独立团，在北伐中战功卓著，赢得了“铁军”的称号。",
        "option": [
            "恽代英",
            "贺龙",
            "项英",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711274987520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年12月11日，张太雷、叶挺、叶剑英等领导了（）起义，是中国共产党和中国人民继南昌起义、湘赣边界秋收起义之后对国民党反动派的又一次英勇反击。",
        "option": [
            "武昌起义",
            "上海工人武装起义",
            "右江起义",
            "广州起义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711203684353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1922年7月16日至23日，中共（）召开。",
        "option": [
            "二大",
            "一大",
            "三大",
            "四大"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711186907136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“任何一个民族、一个国家都要学习别的民族、别的国家的长处，学习人家的先进科学技术。”邓小平的这一席话主要强调了（）。",
        "option": [
            "实现民族伟大复兴的重要性",
            "实行对外开放的重要性",
            "赶超先进国家的重要性",
            "进行国有企业改革的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710708756481",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，中国共产党确定开展土地革命和武装推翻国民党反动统治总方针的会议是（）。",
        "option": [
            "中共六大",
            "洛川会议",
            "遵义会议",
            "八七会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711203684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着全国性抗日战争开始的事件是（）。",
        "option": [
            "九一八事变",
            "一·二八事件",
            "七七卢沟桥事变",
            "八一三事件"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711245627393",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国第一部社会主义类型的宪法通过并颁布实施是在（）年。",
        "option": [
            "1949",
            "1952",
            "1954",
            "1982"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710641647616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全党要牢牢把握社会主义初级阶段这个基本国情，牢牢立足社会主义初级阶段这个最大实际，牢牢坚持（）这个党和国家的生命线、人民的幸福线。",
        "option": [
            "党的基本路线",
            "党的基本原则",
            "党的基本方针",
            "党的基本政策"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710792642561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（）。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会提出的",
            "中共十三届四中全会提出的",
            "中共十四大提出的",
            "中共十三大提出的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710813614081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年8月22日至25日，中共中央召开著名的洛川会议，通过了（），提出了全面抗战路线。",
        "option": [
            "《抗日救国十大纲领》",
            "《中共中央为公布国共合作宣言》",
            "《抗日救国告全体同胞书》",
            "《中国共产党在抗日时期的任务》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711220461569",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《中国革命和中国共产党》中论述了民主革命和社会主义革命的关系。他指出:“民主革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主革命的必然趋势。”这两个革命阶段能够有机连接的原因是（）。",
        "option": [
            "资本主义道路在中国行不通",
            "俄国十月革命为中国提供了经验",
            "民主革命中包含了社会主义因素",
            "中国国情决定中国革命必须分两步走"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710629064706",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国新民主主义革命区别于旧民主主义革命的最根本特征是（）。",
        "option": [
            "它有新的革命性质即社会主义革命的性质",
            "资产阶级领导的、以建立资本主义社会和资产阶级专政的国家为目的",
            "反封建反侵略的爱国主义运动",
            "中国共产党成为无产阶级的先锋队，成为中国革命新的领导核心力量"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711379845121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是马克思列宁主义在中国的运用和发展，是被实践证明了的关于（）的正确的理论原则和经验总结，是中国共产党集体智慧的结晶。",
        "option": [
            "新民主主义革命",
            "中国革命和建设",
            "社会主义建设",
            "共产主义"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711300153345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织优势主要是指（）。",
        "option": [
            "有分布在全国各条战线上的数百万个党组织",
            "党内集中了中华民族的众多优秀分子",
            "在马克思主义指导下按照民主集中制组成统一的整体，为实现共同的目标而奋斗",
            "党的各级组织的力量集成"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711027523585",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "土地革命战争后期，中国共产党确立抗日民族统一战线策略的会议是（）。",
        "option": [
            "古田会议",
            "遵义会议",
            "八七会议",
            "瓦窑堡会议"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711316930560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期统一战线的名称是（）。",
        "option": [
            "民主的统一战线",
            "人民民主统一战线",
            "大革命的统一战线",
            "工农民主统一战线"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711283376128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国政府在2014年新设立了三个国家级纪念日，即确定每年的9月3日为（）,9月30日为“中国烈士纪念日“,12月13日为“南京大屠杀死难者国家公祭日”。",
        "option": [
            "中国人民抗日战争胜利纪念日",
            "全民阅读日",
            "尊老爱幼日",
            "勿忘国耻日"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711161741312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们党作为世界上最大的马克思主义执政党，要始终赢得人民拥护、巩固长期执政地位，必须时刻保持（）的清醒和坚定。",
        "option": [
            "解决大党独有难题",
            "赶考",
            "为民造福，执政为民",
            "发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710964609026",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1940年，由彭德怀等指挥的（）给了日本侵略军以沉重的打击，大大提高了共产党和八路军的威望，坚定了全国人民抗战胜利的信心。",
        "option": [
            "百团大战",
            "大原会战",
            "徐州会战",
            "长沙会战"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711224655874",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "国民经济恢复任务完成后，中国社会的主要矛盾是（）。",
        "option": [
            "工人阶级同资产阶级的矛盾",
            "农民阶级同资产阶级的矛盾",
            "人民同地主资产阶级的矛盾",
            "先进社会制度同落后的生产力的矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710616481793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一个宣布与新中国建立外交关系的社会主义国家是（）。",
        "option": [
            "苏联",
            "蒙古",
            "朝鲜",
            "罗马尼亚"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710612287488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是无产阶级领导的中心问题，必须放手发动农民，坚决依靠农民，建立巩固的工农联盟。",
        "option": [
            "阶级斗争问题",
            "路线问题",
            "农民问题",
            "统一战线问题"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711165935617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须弘扬中国精神。这就是以（）为核心的民族精神，以（）为核心的时代精神。",
        "option": [
            "爱国主义顽强拼搏",
            "爱国主义开拓创新",
            "爱国主义改革创新",
            "民族自尊改革开放"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711090438144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "成立中央全面（）领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "深化改革",
            "从严治党",
            "依法治国",
            "司法改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论十大关系》中指出，在党与非党关系上，要实行（）。",
        "option": [
            "亲密合作，友好共事",
            "长期共存，互相监督",
            "肝胆相照，荣辱与共",
            "团结奋斗，共谋大业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710629064705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "如期实现建军一百年奋斗目标，加快把人民军队建成世界一流军队，是全面建设社会主义现代化国家的（）。",
        "option": [
            "战略要求",
            "重要基础",
            "应有之义",
            "关键举措"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711077855232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照《中国人民政治协商会议共同纲领》规定，中华人民共和国实行的是工人阶级领导的，以工农联盟基础的、团结各民主阶级和国内各民族的（）的国家。",
        "option": [
            "人民民主专政",
            "无产阶级专政",
            "工农民主专政",
            "工人阶级专政"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710595510273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十九大以来的五年，是极不寻常、极不平凡的五年。党中央统筹中华民族伟大复兴战略全局和世界百年未有之大变局，就党和国家事业发展作出重大战略部署，团结带领全党全军全国各族人民有效应对严峻复杂的国际形势和接踵而至的巨大风险挑战，以（）的精神把新时代中国特色社会主义不断推向前进。",
        "option": [
            "只争朝夕",
            "锐意创新",
            "精益求精",
            "奋发有为"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710952026113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放与社会主义现代化建设的关系是（）。",
        "option": [
            "改革开放是社会主义现代化建设的目的",
            "改革开放是社会主义现代化建设的动力",
            "社会主义现代化建设是改革开放的前提",
            "改革开放保证了现代化建设的方向"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710775865345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月16日，中共中央、国务院作出《关于广东、福建两省会议纪要》，决定在（）各划出一定范围的区域试办经济特区。",
        "option": [
            "深圳、珠海、汕头、福州",
            "深圳、珠海、海南、厦门",
            "深圳、珠海、汕头、厦门",
            "深圳、东莞、厦门、海南"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710725533697",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是新时代我国发展壮大的必由之路。",
        "option": [
            "贯彻新发展理念",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710910083073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1996年4月，中国和俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦共和国在上海共同签署协定，建立了（）组织。",
        "option": [
            "中亚经济合作",
            "上海文化交流",
            "中亚科技合作",
            "上海合作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710742310913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设（）。",
        "option": [
            "规模",
            "数量",
            "质量",
            "效益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711073660928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须完整、准确、全面贯彻新发展理念，坚持社会主义市场经济改革方向，坚持高水平对外开放，加快构建以国内大循环为主体、（）的新发展格局。",
        "option": [
            "城市与农村相互促进",
            "国内国际双循环相互促进",
            "国内国际双循环相互作用",
            "发达国家与发展中国家相互促进"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710943637504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。",
        "option": [
            "全面依法治国",
            "全面从严治党",
            "全面发展经济",
            "全面可持续发展"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710914277377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立时，中国与外国政府建立外交关系的原则是（）。①原有外交关系有效②遵循平等互利原则③互相尊重领土主权④互相给予最惠国待遇",
        "option": [
            "②③",
            "①④",
            "①②③",
            "②③④"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710658424832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我们取得一切成绩和进步的根本原因，归结起来就是（）。",
        "option": [
            "形成了以经济建设为中心的正确路线",
            "全面推进党的建设新的伟大工程",
            "开辟了中国特色社会主义道路，形成了中国特色社会主义理论体系",
            "以人为本，以最广大人民群众的根本利益为出发点和落脚点"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711035912192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民政治协商会议第一届全体会议决定，以《义勇军进行曲》为（）。",
        "option": [
            "国歌",
            "临时国歌",
            "代国歌",
            "会歌"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710691979266",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在马克思主义党的学说发展史上最先提出“党风”概念的是。（）",
        "option": [
            "马克思",
            "列宁",
            "毛泽东",
            "刘少奇"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711337902081",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）时期，毛泽东、朱德把红军的作战经验概括为“敌进我退，敌驻我扰，敌疲我打，敌退我追”的十六字诀。",
        "option": [
            "红军三次反“围剿”",
            "红军第四次反“围剿”",
            "长征",
            "井冈山斗争"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711333707777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时期党的基本路线的思想开始形成于（）。",
        "option": [
            "中共八大",
            "中共十二大",
            "中共十一届三中全会",
            "中共十三大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710834585600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记在十九大报告中指出，五年来，我们统筹推进（）总体布局、协调推进（）战略布局，“十二五”规划胜利完成，“十三五”规划顺利实施，党和国家事业全面开创新局面。",
        "option": [
            "五位一体四个全面",
            "四位一体五个全面",
            "五个全面四位一体",
            "四个全面五位一体"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711107215361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "就我国来说，（）是解决社会主要矛盾的根本途径。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "正确处理人民内部矛盾",
            "发展社会主义市场经济",
            "改革开放"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710788448256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（）、（），是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。",
        "option": [
            "尊重自然、顺应自然、保护自然",
            "亲近自然、尊重自然、顺应自然",
            "尊重自然、亲近自然、爱护自然",
            "亲近自然、顺应自然、爱护自然"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710897500160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国人民创造历史伟业的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710914277376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命的武装斗争实质是（）。",
        "option": [
            "集中优势兵力打歼灭战",
            "以城市工人为主体的革命战争",
            "无产阶级领导的以农民为主体的革命战争",
            "农村包围城市"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711354679298",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1953年，党先后作出关于农业生产互助合作的决议和关于发展农业生产合作社的决议。两个决议要求按照积极发展、稳步前进的方针和（）的原则，采取典型示范和逐步推广的方法，把农业互助合作当作一件大事去做。",
        "option": [
            "集体所有",
            "自愿互利",
            "统一经营",
            "民主讨论"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710574538753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告的完整题目是高举中国特色社会主义伟大旗帜，（）而团结奋斗。",
        "option": [
            "为决胜全面建成小康社会",
            "为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为全面建设社会主义现代化国家",
            "为全面建成社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710947831809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是一个国家、一个民族发展中更基本、更深沉、更持久的力量。",
        "option": [
            "道路自信",
            "理论自信",
            "制度自信",
            "文化自信"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710549372929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "歌曲“我们唱着东方红，当家作主站起来，我们讲着春天的故事，改革开放富起来”中，带领中国人民”站起来”和“富起来”的伟大领袖分别是（）。",
        "option": [
            "毛泽东、周恩来",
            "毛泽东、邓小平",
            "周恩来、邓小平",
            "江泽民、胡锦涛"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710780059648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到（），是新时代中国特色社会主义发展的战略安排。",
        "option": [
            "全面建成社会主义现代化强国",
            "建成社会主义现代化强国",
            "实现中华民族伟大复兴",
            "建设社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711019134976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736710905888769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2019年4月30日，习近平在纪念五四运动一百周年大会上指出，，是中国旧民主主义革命走向新民主主义革命的转折点，在近代以来中华民族追求民族独立和发展进步的历史进程中具有里程碑意义。（）",
        "option": [
            "五卅运动",
            "中国共产党的成立",
            "五四运动",
            "国民革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711237238784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "下列各阶级中，新民主主义革命的领导力量是（）。",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "农民阶级",
            "知识分子",
            "工人阶级"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711321124866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年12月，毛泽东发表（），用马克思主义的阶级分析方法，全面分析了中国社会各阶级，指出了谁是中国革命的敌人、谁是中国革命的朋友。",
        "option": [
            "《湖南农民运动考察报告》",
            "《星星之火，可以燎原》",
            "《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "《中国社会各阶级的分析》"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711191101440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1995年5月，中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（）战略。",
        "option": [
            "可持续发展",
            "科教兴国",
            "西部大开发",
            "人才强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710742310912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是民族复兴的根基，（）是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "国家安全经济稳定",
            "经济安全社会稳定",
            "国家安全社会稳定",
            "文化安全社会稳定"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710897500161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国革命最后一个农村指挥所是（）。",
        "option": [
            "延安",
            "正定",
            "西柏坡",
            "沈阳"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711358873600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）在中国早期马克思主义传播中起着重要作用，他于1919年在《新青年》发表《我的马克思主义观》，肯定马克思主义为“世界改造原动的学说”，对马克思主义作了比较全面系统介绍。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "陈望道",
            "刘仁静",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711174324225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "一百年来，党领导人民（）（），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就。",
        "option": [
            "浴血奋战、百折不挠",
            "自力更生、发愤图强",
            "解放思想、锐意进取",
            "自信自强、守正创新"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710553567233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年4月，毛泽东、蔡和森等人在湖南长沙刘家台子发起成立（）。该会最初以“革新学术，砥砺品行，改良人心风俗”为宗旨，后确定以“改造中国和世界”为宗旨，在五四运动中组织和领导湖南人民的反帝爱国运动，成为中国共产党成立前湖南革命运动的核心。",
        "option": [
            "文化书社",
            "工读同志会",
            "工读学校",
            "新民学会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711178518529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断，我国仍处于并将长期处于()的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。",
        "option": [
            "社会主义阶段",
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义中级阶段",
            "社会主义高级阶段"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710939443201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，不忘本来、吸收外来、面向未来，更好构筑（）、中国价值、中国力量，为人民提供精神指引。",
        "option": [
            "中国文明",
            "中国精神",
            "中国气质",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711031717889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是危害党的生命力和战斗力的最大毒瘤，（）是最彻底的自我革命。",
        "option": [
            "贪污；反贪污",
            "腐败；反腐败",
            "腐败；反贪污",
            "贪污；反腐败"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710910083072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年6月，美国记者埃德加·斯诺访问陕北，并根据对毛泽东、周恩来、朱德等中共领导人和红军将士进行的访谈，撰成（）一书，第一次向外界详细介绍了中国共产党和红军的事迹，对中国国内和世界产生了重大影响。",
        "option": [
            "《来自红色中国的报道》",
            "《中国未完成的革命》",
            "《西行漫记》",
            "《红色中国的挑战》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711220461568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年10月，中共十四大明确提出，我国经济体制改革目标是建立（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济体制",
            "社会主义计划与市场经济体制",
            "社会主义商品经济体制",
            "社会主义贸易经济体制"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710733922305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2006年9月联合国大会期间，（）举行了首次金砖国家外长会晤。",
        "option": [
            "中国、俄罗斯、巴西、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、南非",
            "中国、俄罗斯、印度、巴西",
            "中国、巴西、南非、印度"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710746505217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了（）。",
        "option": [
            "中国道路和中国模式",
            "中国智慧和中国模式",
            "中国智慧和中国方案",
            "中国模式和中国方案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711153352705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了培养农运骨干，经（）等提议，国民党中央执行委员会决定在广州开办农民运动讲习所。从1924年7月起，广州农民运动讲习所在共产党人彭湃、罗绮园、阮啸仙、谭植棠、毛泽东相继主持下连续举办六届。",
        "option": [
            "罗绮园",
            "谭植棠",
            "毛泽东",
            "彭湃"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711321124864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》明确指出要加快以（）为重点的整个经济体制改革的步伐。",
        "option": [
            "农村",
            "国有企业",
            "城市",
            "沿海地区"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710847168513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月1日，在以（）为书记的中共中央前敌委员会领导下，在南昌城头打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": [
            "贺龙",
            "刘伯承",
            "周恩来",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711207878658",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次提出“毛泽东思想”这一概念的是（）。",
        "option": [
            "刘少奇",
            "王稼祥",
            "周恩来",
            "邓小平"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736711266598913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义政治文明区别于资本主义政治文明的本质特征是:坚持党的领导、人民当家作主和依法治国的有机统一。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710809419777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面进行经济体制改革的纲领性文件是中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710796836864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711006552064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，健全社会主义市场经济体制必须遵循的规律是政府对资源的直接配置。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711002357761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度初步建立起来是在农业合作化基本完成以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710645841921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届五中全会提出，要实现“十三五”时期发展目标，必须把发展基点放在创新上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711014940672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国特色社会主义进入新时代，我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711019134977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大特别强调，党的群众路线是党的根本的政治路线和组织路线。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711346290689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月23日，中国共产党第一次全国代表大会在上海正式举行，李大钊和陈独秀作为党的创始人参加了大会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711182712833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从组织上确立了中国共产党对军队的领导制度是在“三湾改编“以后。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711254016001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业合作化运动中，采取了依靠贫下中农、团结中农、限制富农的政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710633259008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十七大报告指出，科学发展、社会和谐是发展中国特色社会主义的基本要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710859751425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在我们党内，毛泽东最早提出了马克思主义中国化的思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711342096384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "当前我国最大的实际就是我国还处于并将长期处于社会主义初级阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710763282433",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十一届三中全会的中心议题是讨论把全党工作的重点转移到社会主义现代化建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710872334337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "构建社会主义和谐社会的重点是解决社会矛盾。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710780059649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济本质上是法治经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711082049536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告中提出，建设中国特色社会主义，总依据是社会主义初级阶段，总布局是“五位一体”，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969154",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最早组织是在____建立的。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1798736711576977409",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东指出，____、____和____，是中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝。",
        "option": "",
        "answer": "统一战线，武装斗争，党的建设",
        "id": "1798736711581171713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。",
        "option": "",
        "answer": "《论十大关系》",
        "id": "1798736711631503360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党在这个过渡时期的总路线和总任务，是要在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、____的社会主义改造。",
        "option": "",
        "answer": "对手工业和对资本主义工商业",
        "id": "1798736711623114753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1798736711665057792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，____即“两个转变”同时并举的思想。",
        "option": "",
        "answer": "由新民主主义国家转变为社会主义国家",
        "id": "1798736711618920449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "农业社会主义改造大体上经历了互助组、____和____三个发展阶段。",
        "option": "",
        "answer": "初级社，高级社",
        "id": "1798736711627309056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____，标志着新民主主义革命的伟大开端。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1798736711572783104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，中国特色社会主义进入____，这是我国发展新的历史方位。",
        "option": "",
        "answer": "新时代",
        "id": "1798736711719583746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义社会发展的直接动力。",
        "option": "",
        "answer": "改革",
        "id": "1798736711677640705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736711711195138",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是一个民族最根本的事业，要面向现代化，面向世界，面向未来。",
        "option": "",
        "answer": "教育",
        "id": "1798736711677640704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党的领导",
        "id": "1798736711727972352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，重新确立了____的思想路线。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1798736711648280576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的基本要求。",
        "option": "",
        "answer": "全面协调可持续",
        "id": "1798736711707000832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736711702806529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是兴国之魂。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义核心价值体系",
        "id": "1798736711719583744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年3月，党在河北平山县____召开七届二中全会。",
        "option": "",
        "answer": "西柏坡",
        "id": "1798736711606337536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展马克思主义，必须同____相结合、同____相结合。",
        "option": "",
        "answer": "中国具体实际，中华优秀传统文化",
        "id": "1798736711736360962",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大指出：建设中国特色社会主义，总依据是____，总布局是五位一体，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736711723778049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是科学发展观的根本方法。",
        "option": "",
        "answer": "统筹兼顾",
        "id": "1798736711707000833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____的成功，标志着第一次国共合作正式形成。",
        "option": "",
        "answer": "国民党一大",
        "id": "1798736711593754625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革总目标是完善和发展____、推进国家治理体系和治理能力现代化。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义制度",
        "id": "1798736711727972353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，____是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736711677640706",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想的活的灵魂，是贯串于上述各个组成部分的立场、观点和方法，它们有三个基本方面，即____、____、____。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是，群众路线，独立自主",
        "id": "1798736711589560321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是第一生产力，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736711686029313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出“应当把____问题提到全人类的高度来认识、要从这个高度去观察问题和解决问题”",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736711644086272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____标志着中国共产党在政治上走向成熟",
        "option": "",
        "answer": "遵义会议",
        "id": "1798736711602143233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调，____是社会主义国家政治生活的主题。",
        "option": "",
        "answer": "关于正确处理人民内部矛盾的问题",
        "id": "1798736711631503362",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国有史以来最伟大的事件，也是二十世纪世界最伟大的事件之一。",
        "option": "",
        "answer": "新中国成立",
        "id": "1798736711614726145",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命最基本的动力。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1798736711610531840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“自力更生，____”是实现奋斗目标的根本立足点。",
        "option": "",
        "answer": "艰苦创业",
        "id": "1798736711665057793",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是社会主义的生命，是我们党始终高扬的光辉旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "人民民主",
        "id": "1798736711711195137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "对于政治思想领域的人民内部矛盾，实行“团结一批评—团结”的方针，坚持____、____的方法；",
        "option": "",
        "answer": "说服教育，讨论",
        "id": "1798736711631503361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展，必须加快转变____。",
        "option": "",
        "answer": "经济发展方式",
        "id": "1798736711702806528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "出席一大的上海代表是____和____。",
        "option": "",
        "answer": "李达，李汉俊",
        "id": "1798736711589560322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，作出实行____的重大决策。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736711648280577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "周恩来提出了____中的绝大部分是工人阶级一部分的观点。",
        "option": "",
        "answer": "知识分子",
        "id": "1798736711639891969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]